<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">По мотивам Civ6</string>
    <string name="btn_ban_list">Забанить</string>
    <string name="btn_ban_all_civilizations">Забанить все</string>
    <string name="btn_unban_all_civilizations">Разбанить все</string>
    <string name="btn_go_random_choice">Погнали</string>
    <string name="Shaka">Амабуто: Можно раньше формировать корпуса (социальный институт «Наёмники») и армии (социальный институт «Национализм»). +5 к базовой боевой мощи корпусов и армий.</string>
    <string name="Zulu">Исибонго: Города с размещённым юнитом получают +3 лояльности за ход, +5 – с размещённым корпусом или армией. Захват города юнитом повышает его до корпуса или армии, если открыты соответствующие социальные институты.</string>
    <string name="Swedish">Швеция получает 50 ед. мирового влияния за каждого великого человека (при стандартной скорости игры). Швеция получает +1 очко великого инженера от фабрик и +1 очко великого учёного от университетов. Если Швеция присутствует в игре, то начиная с Промышленной эры добавляются три уникальных соревнования Всемирного конгресса.</string>
    <string name="Kristina">Здания с тремя и более ячейками шедевров и чудеса света с двумя и более ячейками шедевров автоматически становятся тематическими, когда все их ячейки заполнены. На площади правительства можно построить Королевскую библиотеку.</string>
    <string name="Sumerian">При захвате аванпоста варваров вы получаете награду племенного поселения в дополнение к обычному золоту. Мобилизация юнитов города-государства стоит вполовину меньше.</string>
    <string name="Gilgamesh">Может объявлять войну всем, кто воюет с его союзниками, не получая штрафа за милитаризм. В совместной войне делит трофеи от грабежа и боевой опыт с ближайшими союзниками в радиусе 5 клеток.</string>
    <string name="Spanish">Можно создавать флота и армады раньше обычного (требуется Меркантилизм). Бонусы от межконтинентальных торговых путей (золоте, если к другим цивилизациям; пище и производстве, если внутри страны). +2 к лояльности за ход, если рядом с центром города построена миссия, а сам город не находится на континенте, где расположена столица.</string>
    <string name="PhilipII">Инквизиторы могут очищать от ереси на 1 раз больше. Боевые юниты получают +4 к боевой мощи против игроков с другой религией.</string>
    <string name="Scythian">Дополнительный юнит лёгкой кавалерии или конных лучников при подготовке нового юнита.</string>
    <string name="Tomyris">Все юниты получают +5 к боевой мощи при атаке повреждённых юнитов. При уничтожении юнита восстанавливают до 30 ОЗ.</string>
    <string name="Scottish">Просвещение: Счастливые города получают +5% науки и +5% производства. Счастливые города производят +1 оч. великого учёного в кампусах и +1 оч. великого инженера в промышленных зонах. Бонус удваивается для городов в состоянии экстаза.</string>
    <string name="RoberttheBruce">Можно объявлять освободительную войну после исследования социального института «Оборонительная тактика». +100% производства и +2 ОП в течение первых 10 ходов после объявления освободительной войны.</string>
    <string name="Russian">Дополнительная территория при основании городов. +1 веры и +1 производства в тундре. Юниты не получают урона от снежных бурь. Цивилизации, ведущие войну против России, получают +100% урона юнитам от снежных бурь на российской территории.</string>
    <string name="Peter">Получает науку или культуру от торговых путей к цивилизациям, более развитым, чем Россия (+1 за каждые 3 технологии или социальных института).</string>
    <string name="Roman">Все ваши новые города (основанные и завоеванные) получают торговый пост. В пределах досягаемости торгового пути от вашей столицы они также получают дорогу к ней. Ваши торговые пути приносят +1 золота за прохождение через торговые посты в ваших городах.</string>
    <string name="Trajan">Все города при основании получают дополнительное здание в городском центре. (В Древнем мире это монумент).</string>
    <string name="Polish">Производит культурный захват соседних клеток после строительства военного лагеря или форта на дружественной территории. Одна ячейка военного курса при текущей форме правления превращается в универсальную ячейку.</string>
    <string name="Jadwiga">Религия, основанная Польшей, получает большинство в одном из соседних городов, который теряет клетку в результате культурного захвата. Священные места получают стандартный бонус веры от соседства с районами. Все реликвии дают бонус к вере (+2), культуре (+2) и золоту (+4).</string>
    <string name="Phoenician">Начинает игру с озарением для технологии «Письменность». В городах на побережье, основанных финикийцами на одном континенте со столицей, лояльность составляет 100%. Поселенцы получают +2 к ОП и +2 к обзору на корабле. Поселенцы не получают штрафа к перемещению от погрузки и выгрузки с корабля.</string>
    <string name="Dido">Может перенести первоначальную столицу в любой основанный карфагенянами город, в котором есть котон, выполнив в этом городе уникальный проект. +1 к максимуму торговых путей за каждую площадь правительства и каждое здание на ней. +50% производства при строительстве районов в городе с площадью правительства.</string>
    <string name="Persian">+1 торговый путь при социальном институте «Политическая философия». +2 золота и +1 культуры за торговые пути между своими городами. Дороги, построенные на вашей территории, на один уровень выше, чем обычно.</string>
    <string name="Cyrus">+2 ОП на первые 10 ходов после объявления внезапной войны цивилизации. Нет штрафов к продукции в захваченных городах. Объявленная внезапная война считается официальной войной при расчёте штрафов за милитаризм и усталости от войны.</string>
    <string name="Ottoman">+50% производства при создании осадных юнитов. Все осадные юниты получают +5 к боевой мощи против укреплений районов. Завоёванные города не теряют население. Города, основанные не османами, получают +1 к довольству и +4 к лояльности за ход.</string>
    <string name="Suleiman">Уникальный губернатор с военными и дипломатическими способностями. После исследования технологии «Порох» вы получаете уникальный юнит «Янычары».</string>
    <string name="Nubian">+50% производства при создании юнитов дальнего боя. Все дальнобойные юниты получают + 50% к боевому опыту. Рудники на стратегических ресурсах дают +1продукции. Рудники на бонусных и редких ресурсах дают +2 золота.</string>
    <string name="Amanitore">+20% производства при строительстве всех районов; +40% – если по соседству с центром города находится нубийская пирамида.</string>
    <string name="Norwegian">После завершения исследования судостроения, ваш флот получает способность передвижения по океану. Корабли могут чиниться на нейтральной территории. Игнорируется расход ОП на погрузку на корабль и выгрузку с него.</string>
    <string name="HaraldHardrada">Все морские юниты ближнего боя получают способность осуществлять рейды на прибрежные территории. +50% производства при создании всех морских юнитов ближнего боя.</string>
    <string name="Mongolian">При создании торгового пути сразу же появляется торговый пост в пункте назначения. Даёт дополнительный уровень дипломатической видимости за владение торговым постом в любом городе другой цивилизации. Все монгольские юниты получают удвоенный бонус к боевой мощи, если их уровень дипломатической видимости выше, чем у противника.</string>
    <string name="GenghisKhan">Все кавалерийские юниты получают +3 к боевой мощи и шанс захвата побеждённого вражеского кавалерийского юнита.</string>
    <string name="Mapuche">Все юниты, подготовленные в городах с действующим губернатором, получают на 25% больше опыта в бою. Бонус +10 к боевой мощи против цивилизаций, у которых наступил золотой век.</string>
    <string name="Lautaro">Если юнит мапуче одерживает победу над вражеским юнитом в пределах вражеского города, то этот город теряет 5 ед. лояльности.</string>
    <string name="Maori">В начале игры даёт технологии «Мореходство» и «Судостроение», а также способность передвигаться по клеткам океана. Юниты на кораблях получают +2 ОП. +1 производства от лесов и тропических лесов без улучшений, +2 – после открытия социального института «Охрана природы». *Рыбацкие суда дают +1 пищи и культурный захват соседних клеток. Нельзя собирать ресурсы. Не начисляются очки великих писателей.</string>
    <string name="Kupe">Игра начинается на клетке океана. Даёт бесплатный юнит строителей и +1 ед. населения при основании первого города. Дворец даёт +3 к жилью и +1 к довольству. +2 к науке и +2 к культуре за ход до основания первого города.</string>
    <string name="Malian">Центры городов получают +1 к вере и +1 к пище за каждую соседнюю клетку пустыни и пустынных холмов. Рудники получают -1 производства и +4 золота. Здания центра коммерции можно покупать за веру. -30% производства при строительстве зданий и подготовке юнитов.</string>
    <string name="MansaMusa">Международные торговые пути зарабатывают +1 золота за каждую клетку пустынной равнины в пункте отправления. С началом каждого золотого века максимальное число торговых путей увеличивается на 1.</string>
    <string name="Macedonian">Ускорения за захват городов: озарение за каждый военный лагерь или кампус в завоёванном городе, вдохновение за каждое священное место или театральную площадь.</string>
    <string name="Alexander">Города не испытывают усталости от войны. Все боевые юниты полностью восстанавливают здоровье после захвата игроком города с чудом света.</string>
    <string name="Korean">Рудники получают +1 науки, если рядом находится совон. Фермы получают +1 пищи, если рядом находится совон.</string>
    <string name="Seondeok">+10% культуры и +10% науки во всех городах с действующим губернатором.</string>
    <string name="Kongolese">+2 пищи, +2 производства и +4 золота от каждой реликвии, артефакта и скульптурного шедевра в дополнение к культуре. На 50% больше очков великого писателя, великого художника, великого музыканта и великого торговца. В дворце есть 5 ячеек для шедевров.</string>
    <string name="MvembaaNzinga">Не может создавать священные места, давать великих пророков или создавать религию. Получает все верования любой религии, распространённой в большинстве его городов. Построив мбанзу или театральную площадь, каждый раз получает апостола (доминирующей религии этого города).</string>
    <string name="Khmer">+3 веры и +1 довольства от развлечений в каждом городе с акведуком. Фермы рядом с акведуком дают +2 еды.</string>
    <string name="JayavarmanVII">Священные места дают +2 пищи и +1 жилья, если находятся на реке. Священные места активируют культурный захват.</string>
    <string name="Japanese">Все районы получают дополнительный стандартный бонус за соседство с другим районом.</string>
    <string name="HojoTokimune">Сухопутные юниты получают +5 к боевой мощи на прибрежных клетках; морские юниты получают +5 к боевой мощи на мелководье. Военный лагерь, священные места и театральные площади строятся в два раза быстрее обычного.</string>
    <string name="Indonesian">Клетки побережья и озёр дают небольшой бонус за соседство священному месту, кампусу, промышленной зоне и театральной площади. +1 к довольству от развлечений для каждого развлекательного комплекса рядом с клеткой побережья или озера.</string>
    <string name="Gitarja">Морские юниты можно покупать за веру. Религиозные юниты не тратят очки перемещения при погрузке на корабль и выгрузку с корабля. +2 веры для центра города за соседство с клетками побережья или озёр.</string>
    <string name="Indian">Получает бонусы верований в городе от каждой религии, насчитывающей хотя бы 1 последователя. Города получают довольство за каждую религию, насчитывающую хотя бы 1 последователя. Миссионеры получают +2 к распространению религии. +100% религиозного влияния от ваших торговых путей.</string>
    <string name="Gandhi">+5 веры за каждую известную им цивилизацию (включая Индию), которая основала религию и в настоящее время не воюет. Враждебные цивилизации, воюющие с Ганди, получают в два раза больше усталости от войны.</string>
    <string name="Chandragupta">Можно объявлять войну за расширение территории после исследования социального института «Военная подготовка». +2 ОП и +5 к боевой мощи в течение первых 10 ходов после объявления войны за расширение территории.</string>
    <string name="Incan">Жители могут работать на клетках гор. Клетки гор дают +2 к производству. +1 к пище на клетках гор за каждую соседнюю ферму-террасу.</string>
    <string name="Pachacuti">Внутренние торговые пути дают +1 к пище за каждую клетку гор в пункте отправления. После исследования международной торговли даёт возможность строить улучшения «капах-ньян».</string>
    <string name="Hungarian">+50% производства в районах и зданиях, построенных через реку от центра города.</string>
    <string name="MatthiasCorvinus">Мобилизованные юниты получают +2 ОП и +5 к боевой мощи. На повышение нанятых юнитов тратится на 75% меньше золота и ресурсов. При найме армии города-государства вы получаете 2 послов в этом городе. После исследования технологии «Замки» даётся уникальный юнит «Черная армия».</string>
    <string name="Greek">Дополнительная универсальная ячейка политического курса при любом правительстве.</string>
    <string name="Pericles">+5% культуры за каждый город-государство, сюзереном которого вы являетесь.</string>
    <string name="Gorgo">Победа в бою даёт очки культуры, равные 50% боевой мощи побеждённого врага.</string>
    <string name="German">Каждый город может построить на один район больше, чем обычно (сверх предела, определяемого численностью населения).</string>
    <string name="FrederickBarbarossa">Доступна дополнительная ячейка военного курса. +7 к боевой мощи при атаке городов-государств.</string>
    <string name="Georgian">Когда вы выберете устремление в начале золотого века, при подведении итогов эпохи к вашему бонусу золотого века прибавится бонус соответствующего обычного века.</string>
    <string name="Tamar">"+100% веры в течение первых 10 ходов после объявления войны за протекторат. Каждый ваш посол в городе-государстве с вашей доминирующей религией считается за двух послов. (Должна быть доминирующая религия). "</string>
    <string name="French">+20% к производству при создании чудес света Средневековья, эпохи Возрождения и Промышленной эры. Удвоение туризма к чудесам любой эпохи.</string>
    <string name="CatherinedeMedici">Имеет на 1 один уровень дипломатической видимости больше, чем обычно, для каждой известной ей цивилизации. Получает бесплатного шпиона (и дополнительную ячейку шпиона) после исследования технологии «Замки». Все шпионы начинают игру как агенты с одним бесплатным повышением. Екатерининские чудеса: Улучшенные редкие ресурсы, находящиеся рядом с театральной площадью или шато, получают +2 к культуре. Может устроить придворный фестиваль в любом городе с театральной площадью.[1]</string>
    <string name="EleanorofAquitaine">Каждый из шедевров в городах Алиеноры отнимает у иностранных городов в пределах 9 клеток 1 ед. лояльности за ход. Город, отделившийся от другой цивилизации по причине потери лояльности, сразу присоединяется к державе Алиеноры, если её влияние за ход в этом городе сильнее влияния остальных держав.</string>
    <string name="English">Каждый археологический музей вмещает 6 артефактов вместо 3 и поддерживает одновременно 2 археологов. Археологические музеи автоматически становятся тематическими, когда в них хранится 6 артефактов.  Мастерская мира[1]: Железные рудники и угольные шахты дают на 2 ед. больше ресурсов за ход. +100% к производству военных инженеров. Военные инженеры получают +2 заряда. Здания, повышающие производительность, при достаточном энергоснабжении дают +4 ед. соответствующей продукции. +20% к производству построек в промышленной зоне. Здания в гавани увеличивают запасы стратегических ресурсов на 10 при стандартной скорости игры.</string>
    <string name="Victoria">Поселяясь или захватывая город на другом континенте (не на своём домашнем), вы получаете бесплатный юнит ближнего боя. Также получаете уникальный юнит «Красный мундир» после исследования технологии «Военная наука».</string>
    <string name="Egyptian">+ 15% к производству районов и чудес света возле рек. Не получает урона от паводков.</string>
    <string name="Cleopatra">Ваши торговые пути с другими цивилизациями приносят Египту +4 золота. Принадлежащие другим цивилизациям торговые пути в Египет дают +2 пищи для них и +2 золота Египту.</string>
    <string name="Dutch">Увеличенный бонус за соседство для кампусов, театральных площадей и промышленных зон, находящихся рядом с рекой Культурный захват соседних клеток при постройке гавани +50% производства при постройке дамбы и морской дамбы</string>
    <string name="Wilhelmina">Ваши торговые пути к своим городам дают исходному пункту +1 лояльности за ход. Торговые пути к иностранным городам или от них дают вам +1 культуры.</string>
    <string name="Cree">+1 доступный торговый путь и бесплатный торговец после изучения гончарного дела. Ничейные клетки в радиусе 3 клеток вокруг города кри переходят под контроль кри при первом посещении их торговцем.</string>
    <string name="Poundmaker">Все союзы дают коллективную видимость. Ваши торговые пути дают +1 пищи в начальном пункте и +1 золота в конечном пункте за каждый лагерь и пастбище в конечном пункте.</string>
    <string name="Chinese">Озарение и вдохновение дают 50% к получению социальных институтов и технологий вместо 40%.</string>
    <string name="QinShiHuang">При строительстве чудес Древнего мира и Античности можно израсходовать «заряд» строителей для компенсации 15% полной стоимости чуда. Строители получают дополнительный «заряд».</string>
    <string name="Canadian">Не может объявлять войну городам-государствам и внезапную войну. Нельзя объявлять внезапную войну Канаде. За каждые 100 ед. туризма за ход получает 1 ед. мирового влияния за ход. Получает +100% мирового влияния после успешного завершения критической ситуации или конкурсного соревнования.</string>
    <string name="WilfridLaurier">Позволяет строить фермы в тундре. После открытия строительной инженерии можно строить фермы на холмах в тундре. На клетках снега и тундры (в том числе с холмами) все рудники дают +1 производства, лесопилки дают +1 производства, лагеря дают +1 пищи, скорость накопления стратегических ресурсов увеличивается на 100%. Стоимость приобретения таких клеток снижается на 50%.</string>
    <string name="Brazilian">Тропические леса дают бонус +1 за соседство для кампуса, центра коммерции, священного места и театральной площади. Тропические леса дают +1 к престижу для соседних клеток.</string>
    <string name="PedroII">После найма или меценатства великого человека возвращается 20% потраченных на него ОВЛ.</string>
    <string name="Aztec">Израсходовать «заряд» строителя для компенсации 20% полной стоимости района.</string>
    <string name="Montezuma">Редкие ресурсы на его территории добавляют довольство для 2 дополнительных городов. Боевые юниты получают +1 к боевой мощи за каждый обрабатываемый редкий ресурс на территории ацтеков.</string>
    <string name="Australian">+3 жилья в прибрежных городах. Пастбища активируют культурный захват. +1 дохода от кампусов, центров коммерции, священных мест и театральных площадей на клетках с притягивающим престижем, +3 – на клетках с потрясающим престижем.</string>
    <string name="JohnCurtin">+100% производства, если Австралии была объявлена война в течение последних 10 ходов или же если они освободили город в течение последних 20 ходов.</string>
    <string name="Arabian">Автоматическое появление последнего великого пророка при появлении предпоследнего (если вы ещё не заслужили великого пророка). +1 науки за каждый чужой город, поддерживающий религию Аравии.</string>
    <string name="Saladin">Любой игрок может покупать здания выбранной Саладином религии всего лишь за одну десятую обычного количества веры. Такие религиозные здания улучшены и дают + 10% к очкам науки, веры и культуры, вырабатываемых в городах Аравии.</string>
    <string name="American">Все ячейки дипломатического курса при текущем правительстве превращаются в универсальные ячейки. +1 мирового влияния за ход за каждую универсальную ячейку политического курса.</string>
    <string name="TeddyRoosevelt">Клетки с потрясающим престижем, находящиеся рядом с чудом природы или горой, получают +2 к науке. Клетки с потрясающим престижем, находящиеся рядом с чудом или лесом, получают +2 к культуре. Все клетки в городе с национальным парком имеют +1 к престижу.  Поправка Рузвельта: Юниты получают +5 к боевой мощи на родном континенте. +1 престижа для всех клеток города с национальным парком. Получает уникальный юнит «Мужественный всадник» после исследования технологии «Нарезные стволы». Послы в городах-государствах, с которыми у вас есть торговые пути, считаются за двух послов.[1]</string>
</resources>